他們曾說過……

他們曾說過……

1989年4月22日，胡耀邦追悼會在人民大會堂舉行，鄧小平及趙紫陽等領導出席。

「他以非凡的膽略和勇氣，組織和領導了平反冤假錯案，落實幹部政策的大量工作，使大批受到迫害的老幹部重新走上領導崗位，使其他大批蒙受冤屈和迫害的幹部、知識分子和人民群眾得到平反昭雪、恢復名譽。

我們要學習胡耀邦同志顧全大局光明磊落，謙虛好學，廉潔奉公的高貴品德。

胡耀邦同志與我們永別了。我們要化悲痛為力量，完成他未竟的事業。

胡耀邦同志永垂不朽！」

——時任中共中央總書記趙紫陽為悼念已故總書記胡耀邦的悼詞，刊登於1989年4月23日的《人民日報》

相關新聞：胡耀邦四子女三個姓 胡德華最敢言

上一則
上一則
胡耀邦四子女三個姓 胡德華最敢言

下一則
下一則
與遺忘抗爭 朱耀明

胡耀邦四子女三個姓 胡德華最敢言
與遺忘抗爭 朱耀明
鮑彤： 六四仍不斷在中國發生